【空手而回】加拿大總理杜魯多訪華談人權 被取消新聞發佈會

加拿大總理杜魯多結束訪華行程，不但未能啟動自由貿易區談判，完全空手而回，而他更在與中國國家主席習近平、國務院總理李克強會談時大談人權問題，更提出5名在華被羈押的加拿大公民案件，結果會談氣氛冷冰冰，原訂的新聞發佈會亦遭到臨時取消，不歡而散。

加拿大媒體報道，杜魯多與習近平和李克強會晤時，分別都有提到人權問題，包括提到5名在華被羈押的加拿大公民的案件。結果，令到會談的氣氛十分冷冰冰，而周一（4日）與李克強見證農產品、能源和教育的協議簽署儀式後，外界預期會有聯合聲明，可是，杜魯多與李克強分別發表相對敷衍的講話。而加拿大總理辦公室亦稱，原訂將會有一場新聞發布會，但卻被中方宣佈取消。

杜魯多在結束訪華前在廣州舉行記者會，對於他堅持將環境、勞工和性別等議題加入談判當中，他承認加中兩國要花大量功夫，才能以互利的方式接合兩國不同的制度，他說：「加拿大人不應該幻想與中國達成自貿協議是一件容易的事。」同時表示，要中方同意談判加入環境、勞工和性別等議題並非不可能。杜魯多又稱，會以「尊重的方式」捍衞加拿大的價值觀，包括保護加拿大人的利益，他說：「如果我不能為國民利益着想，那就不要簽署任何貿易協議，因為在當前保護主義和國家主義盛行下，政府很難得到公眾的支持。」

可是，杜魯多這次訪華的表現，在國內被強烈批評，多倫多大學羅特曼管理學院聯合總監杜布森（Wendy Dobson）形容，杜魯多這次訪華「似乎毫無準備」，錯失了加深關係和多元化市場的機會。聯邦保守黨黨魁謝爾（Andrew Scheer）則批評，前保守黨政府與中國建立良好關係，雙方在談判上取得進展，是因為加拿大尊重中國的立場，不會向中國官員指手劃腳，相反杜魯多的表現，卻是令加拿大蒙羞。

綜合報道

聯邦保守黨黨魁謝爾（Andrew Scheer）則批評，前保守黨政府與中國建立良好關係，雙方在談判上取得進展，是因為加拿大尊重中國的立場，不會向中國官員指手劃腳，相反杜魯多的表現，卻是令加拿大蒙羞。

年年收咁多支那人仲未叫良好關係

笑死
加拿大幾時做左廢柴國家搞到俾支那撚狗咁撚

同刁大大講人權
當你係低端人口咋

賴昌星案個刻已經係
所謂尊重支那其實係任由大陸想點就想
鬼佬根本唔明支那做法
你就人權商貿分開
大陸就最興拉埋一齊講

點撚?
咁都有得j?

原來【空手而回】，今朝重吹捧緊

on9

雜種 : 咁我屋企人放心移民加拿大喇

加拿大大把天然資源，其實貿易各取所需，真係怕你呀

加拿大怕你支狗條毛咩
大高官家人都住加拿大

所以加拿大就被邊沿化
呢d國家冇鬼用

心水清

全世界最多蝗蟲國家頭5一定有加拿大

快D叫班支那蝗返鄉下

我支好波

中國從來都冇尊重過其他國家

加拿大大城市比支那人炒樓炒到香港咁
變曬支那殖民地

你地支狗最叻咪搵你呢d五毛打飛機囉
緬炸鳩你地支狗都唔敢還拖啦 仲話滅加拿大

加拿大好山好水
夠食一百年唔會餓死

仲有凶完人後陪錢比印度佬求和

我地中國

人地民選總理 關你班生癌五毛乜事？ 一陣收緊移民又話歧視你。